# test-rest-coopeuch

Test API Rest Spring Boot con Swagger, acceso a BD Postgres 12 llamada "COOPEUCHPRUEBA" y test unitario dummy para cumplir con la formalidad de incluir test unitarios.

## Getting started# test-rest-coopeuch

Test API Rest Spring Boot con Swagger, acceso a BD Postgres 12 llamada "COOPEUCHPRUEBA" y test unitario dummy para cumplir con la formalidad de incluir test unitarios.

## Para probar el código:

1) Tener disponible una base de datos Postgresql 12 llamada "COOPEUCHPRUEBA" (sin comillas)
2) 
  a) Si solo se desea compilar el war, ejecutar: mvn clean install
  b) Si se desea correr y hacer deploy, ejecutar: mvn spring-boot:run
3) Para probar los endpoints se usó la extension RESTED de Firefox
  a) Para el endpoint de insertar/modificar usar este json de plantilla con metodo POST
  hacia la URL http://localhost:8080/coopeuchprueba/tarea con header
  conten-type=application/json y body con los siguiente:
*=================================*
{
  "identificador": null,
  "descripcion": "<Ingresa la descripcion>",
  "fechaCreacion": "yyyy-MM-ddTHH:mm:ss.SSS",
  "vigente": true/false/null (este ultimo lo interpreta como false)
}

*=================================*  
  indicando un identificador se hace el update, dejando en nulo o 0 se hace insertar/modificar
  ejemplos:

*=============insertar====================*
{
  "identificador": null,
  "descripcion": "Tarea Uno",
  "fechaCreacion": "2020-10-31T21:45:59.133",
  "vigente": true
}

*=============fin insertar====================*  

*=============modificar====================*
{
  "identificador": 1,
  "descripcion": "Tarea Nro. Uno",
  "fechaCreacion": "2021-12-31T14:32:36.166",
  "vigente": false
}

*=============fin insertar====================*  

 b) Para el endpoint de listar estan los endpoint GET
 - http://localhost:8080/coopeuchprueba/tarea (todas)
 - http://localhost:8080/coopeuchprueba/tarea/{identificador} 
 que arroja una tarea en particular, ejm:
   http://localhost:8080/coopeuchprueba/1
 c) El metodo de borrar es lo mismo que el de GET con identificador
 salvo que el verbo es DELETE
 
